% Theorie zu Tangenten und Normalen von Funktionen
%
% sources: 
% - Tangente, Tangentengleichung aufstellen mittels 1.Ableitung | Mathe by Daniel Jung: https://www.youtube.com/watch?v=-AyUqLeTtrE
% - Tangentengleichung bestimmen mit Formel und 1.Ableitung | Mathe by Daniel Jung: https://www.youtube.com/watch?v=mqngiUP977g
% - Normale, Senkrechte, Orthogonale aufstellen, Funktionen | Mathe by Daniel Jung: https://www.youtube.com/watch?v=gkzeag2HlSo

%%% PACKAGES %%%
% standart
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}


% formatting
\usepackage{geometry}           
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lmodern}

% symbols etc.
\usepackage{amsmath}           
\usepackage{amssymb}    % \cdots
\usepackage{cancel}     % strike-through terms

% graphics and plots
\usepackage{tikz}         
\usepackage{pgfplots}

% styles
\pgfplotsset{orangemarker/.style={color=orange,only marks,mark=*, mark options={scale=0.5}}}
\definecolor{darkgreen}{HTML}{008E00}

%%% PREAMBLE %%%
% formatting and title
\geometry{bottom=30mm}
\setlength\parindent{0pt}
\title{\vspace{-3cm}Tangenten und Normalen von Funktionen}
\author{Andrej Scheuer}

\pgfplotsset{compat=1.7}                     
\numberwithin{equation}{subsubsection}  % numbering of equations

\fancypagestyle{TitlePageStyle}{ %% frontpage
    \fancyhead{}
    \cfoot{\today}
    \lfoot{Andrej Scheuer}
    \rfoot{Seite \thepage \protect{ }von \pageref{LastPage}}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
}

\cfoot{\today} %% following pages
\lfoot{Andrej Scheuer}
\rfoot{Seite \thepage \protect{ }von \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\pagestyle{fancy}

%%% DOCUMENT %%%
\begin{document}
\maketitle

\thispagestyle{TitlePageStyle}

\section{Tangente}
    \input{sections/tangenten.tex}
\section{Normale}
    \input{sections/normalen.tex}
    
\end {document}
